# Introduction à Javascript

### Lier un fihier javascript à notre fichier html ?

Comme pour le css on relie le fichier dans la partie head de notre page html avec la balise `script`.


`<script src="index.js"></script>`

PS : On peut aussi mettre le script à la fin du code html.


### Afficher un élement dans la console


Pour afficher un élément dans la console on utilise `console.log`.


`console.log('coucou');`

`console.log(23);`


### Les valeurs primitifs


Il s'agit des valeurs principales qu'il est possible d'utiliser avec javascript.


### Strings


Il s'agit de valeurs de type texte. Les strings sont toujours entre guillemet.
`'Je suis ILLO';`

En cas de mot avec une apostrophe, et pour ne pas avoir de soucis avec le ' on écrit de cette façon : `'je m/'appelle Hamza';`


### Numbers


Il s'agit de valeurs de type nombre.
`42;`


### Booleans

Il s'agit d'une valeur qui est soit vraie soit fausse.

`true;`
`false;`

### Undefined

C'est une valeur qui n'éxiste pas


### Null


C'est une valeur qui est vide


### NaN


C'est une valeur qui resulte d'une operation mathématique mais avec autre choses que des nombres.


### Les variables


Une variable est comme une boite dans laquelle on va stocker une donée.
Pour déclarer une variable on écrit `let name = 'ILLO';` `ou const age = 26;`.


*   la variable var n'est plus utilisé

*   la variable let peut être modifié

*   la variable const ne change plus



### Les objets


Plutôt que de créer plusieurs variables, on peut les regrouper dans un objet.


````
const me = {
nom : 'nayyer',
prenom: 'hamza',
age : 26,
};

````

Pour afficher le prénom par exemple on écrit `console.log(me.prenom);`


### Les prédicats


Il est possible de vérifier si une valeur est vraie ou fausse.


`const isMajor = me.age >= 18;`

La console devrait renvoyer `true` parce que Illo a plus de 18 ans.


### Composer des prédicats


Il est possible de vérifier si plusieurs conditions sont vraies ou fausses avec les symboles `&&` (pour ET) et `||` (pour OU).


````

const isMajorAndIsName = (me.prenom === 'hamza') && (me.age >= 18);

console.log(isMajorAndIsName);

````

La console devrait renvoyer `true`.


### Modifier le html avec du JS


Si on veut modifier le titre h1 d'une page html par exemple. On va devoir le selectionner avec `queryselector`.



````

const person = {
    firstname : 'Illo',
    lastname : 'Diallo',
    age : 26,
    gender : 'M',
    adresse : 'rue de la paix',
    etudes : 'Mes etudes',
};

const title = document.querySelector("h1");
title.textContent = person.firstname + " " + person.lastname;


````

Le h1 de la page html devrait maintenant être remplacé par Illo Diallo .


### La structure conditionnelle if  else


Il est possible de renvoyer un résultat en fonction des conditions que l'on va fixer.


````

const person = {
    firstname : 'Illo',
    lastname : 'Diallo',
    age : 26,
    gender : 'M',
    adresse : 'rue de la paix',
    etudes : 'Mes etudes',
};

if (person.gender === 'F') {
  console.log("coucou je suis une femme");
} else if (person.gender === 'M') {
  console.log("coucou je suis un homme");
} else {
  console.log("inconnu");
}

````


Il est aussi possible de mettre cette structure conditionnelle dans une fonction.


````

const illodiallo = {
    firstname : 'Illo',
    lastname : 'Diallo',
    age : 26,
    gender : 'M',
    adresse : 'rue de la paix',
    etudes : 'Mes etudes',
};

function sayGender(person) {
    if (person.gender === 'F') {
      console.log("coucou je suis une femme");
    } else if (person.gender === 'M') {
      console.log("coucou je suis un homme");
    } else {
      console.log("inconnu");
    }
}

sayGender(illodiallo);

````

La fonction devrait renvoyer `"coucou je suis un homme"`.



















 






